@inproceedings{Peng-Bawden-Yvon:JEP-TALN:2024,
    author = "Peng, Ziqian and Bawden, Rachel and Yvon, Fran\c{c}ois",
    title = "\`A propos des difficult\'es de traduire automatiquement de longs documents",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "2-21",
    note = "",
    abstract = "Les nouvelles architectures de traduction automatique sont capables de traiter des segments longs et de surpasser la traduction de phrases isol\'ees, laissant entrevoir la possibilit\'e de traduire des documents complets. Pour y parvenir, il est n\'ecessaire de surmonter un certain nombre de difficult\'es li\'ees \`a la longueur des documents \`a traduire. Dans cette \'etude, nous discutons de la traduction des documents sous l'angle de l'\'evaluation, en essayant de r\'epondre \`a une question simple: comment mesurer s'il existe une d\'egradation des performances de traduction avec la longueur des documents ? Nos analyses, qui \'evaluent des syst\`emes encodeur-d\'ecodeur et un grand mod\`ele de langue \`a l'aune de plusieurs m\'etriques sur une t\^ache de traduction de documents scientifiques sugg\`erent que traduire les documents longs d'un bloc reste un probl\`eme difficile.",
    keywords = "Traduction Automatique,\'Evaluation de la traduction,Traitement de documents",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/0157.pdf"
}
